馬尼拉人質事件下年十週年

雙親死於魔警槍下 馬尼拉人質事件倖存者成「未來警花」

2010年的馬尼拉人質慘劇，至今仍心有餘悸。當年慘案中的倖存者汪綽瑤，雙親逃不過菲律賓魔警的屠殺，但她從沒放棄自己，發奮學習，當年的小孤雛，大學畢業後當了數年記者，近日更決心投身警界，成為未來警花，盼能維護法紀。

近日有一張照片在警界流傳，是一名女學警在警察學堂開學日，與一名警長的合照。照片中的女學警汪綽瑤，9年前與父母、姨姨和弟弟一同到菲律賓旅遊，卻不幸成為槍手的人質，綽瑤的弟弟獲槍手釋放，而當年只有15歲的綽瑤也在槍林彈雨中逃出生天，可惜父母和姨姨均不幸命喪旅遊巴，令兩姊弟驟變孤兒。

姊弟回港後，兩姐弟沒頹喪，不久重返校園讀書，由姑媽一家照顧、備受疼錫，亦獲社工和臨床心理學家跟進。2012年，綽瑤在傷痛中應戰很多學生都叫苦的文憑試，並順利過關。聯招放榜時，綽瑤就讀的地區名校荃灣官立中學校長黃業祥透露綽瑤獲樹仁大學新聞系取錄。然而，黃校長指綽瑤婉拒接受傳媒訪問。

黑警死全家